# Smart Home V2.1

  ### Smart Home V2.0 это макет проекта умный дом с open sours кодом и возможностью кастомизации. 
 
  Данная версия создана на Arduno Nano, имеет графическое инофо-меню, управление ik пультом и разблокировку по rfid ключу(домофонному).

Функции: включение и выключение света, управление воротами гаража и охлаждающим куллерм. Возможно добавление новых модулей, функций, режимов и т.д. или полная переделка.

## Как пользоваться

Для начала работы нужно рзблокировать управление, приложив rfid модуль.
Кнопками вверх и вниз управляются ворота гаража. Кнопкми 1 управляется led 1, 2 - led 2, 3 - led 3, 4 - fan, 5 - on/off pir control.

### Компоненты 

  Для данной версии проекта в виде макета понадобятся некотрые детали:

* Arduino Nano (мозг проекта)
* RFID MFRC522 (для безопасности)
* IK modul (с пультом для управления)
* LCD display 1602 (визуализация)
* Servo (открывет ворота гаража в макете)
* DHT 11 (измерение температуры/влажности)
* PIR moduls 2x (для рекции на движения)
* Led 3x (освещение в макете)
* MOSET modul (управляет большой нгрузкой(в макете куллером))

## Пины подключения

    led 1 = D7
    led 2 = D8
    led 3 = A1
    fan 1 = D6
    servo = D3 
    ik(приемник) = D2

    frid = 
    RST/Reset  -   RST = D9
    SPI SS     -   SDA(SS) = D10
    SPI MOSI   -   MOSI = D11
    SPI MISO   -   MISO = D12
    SPI SCK    -   SCK = D13

![Схема проекта](https://gitlab.com/kirikconner/smart_home/-/raw/main/%D0%A1%D0%BD%D0%B8%D0%BC%D0%BE%D0%BA%20%D1%8D%D0%BA%D1%80%D0%B0%D0%BD%D0%B0_2022-10-22_11-13-34.png)

## Настройки

В прошивке придется кое-что настроить, на строке 15 и т. д.

    13. // here save ik signals
    14. enum {
    15.  led1 = 16738455, // 1 led
    16.  led2 = 16750695, // 2 led
    17.  led3 = 16756815, // 3 led
    18.  srv_max = 16736925, // low
    19.  srv_min = 16754775, // high
    20.  pir = 16718055, // pir_control
    21.  fan = 16724175, // fan (4pin)
    22.  SS_PIN = 10,    // rfid pin
    23.  RST_PIN = 9     // rfid pin
    24. };

  Нужно будет узнать сигналы ik c приемника, открыв Serial port в Arduino IDA и вствить их в код, затем перепрошить arduino.


## FAQ
При экплотации схема может перестать регировать на rfid, чтобы исправить это полностью обесточти схему и подключите заново.

Для перепрошивки arduino модифицировной прошивкой или новой версией используйте Arduino IDA.

### Совет
Если будете использовоть схему для реального проекта в доме,  при упрвления большой нагрузгой используйте MOSFET или реле. Как подключить и управлять можно найти в интеренете.